【環球薈報】英國專家指兒童是流感超級傳播

【環球薈報】英國專家指兒童是流感超級傳播

Now新聞台】流感季節又到，英國去年冬天就有近三萬五千人死於流感感染，當地醫療專家警告指，兒童是流感的超級傳播者。

英國《每日郵報》報道，英格蘭公共衛生部門指，今年只有一成八適齡兒童打了預防流感疫苗，接種率低，病童有機會將流感病毒傳播與有密切接觸的親人。

專家指，臨近聖誕及新年長假期，兒童逗留在家中的時間會較平日為長，最有機會將流感病毒傳播予年老的祖父母。

由於老年人或哮喘患者、孕婦等比較抵抗力弱，受傳染的風險會相對較高。

醫生表示，兒童本來可以免費接種霧劑疫苗，但今年的速度很慢，還有八成多學童未接種，所以促請家長趁還有不足一個月到聖誕，帶兒童注射預防流感疫苗。

除了學童外，專家亦敦促同流感病人有密切接觸的前線醫護人員接種疫苗，希望疫苗可以緩解今年冬季疫情對醫療衛生服務構成的壓力。